<string_table>
    
	<string id="st_ammo_recipe_ru1">
		<text>Отчет ГРАУ о стрелковом оружии, Часть 1</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_recipe_ru1_desc">
		<text>Секретные документы похищенные или намеренно "слитые" из российского исследовательского центра.  Содержит спецификации действующих и экспериментальных российских патронов, а также результаты испытаний.  В этой части рассматриваются  стандартные и специальные варианты боеприпасов для армии и силовых структур, включая предназначенные для борьбы с массовыми беспорядками.  Схемы бронебойных боеприпасов, по видимому, можно найти в другом, подобном этому, документе.</text>
	</string>
    
	<string id="st_ammo_recipe_ru2">
		<text>Отчет ГРАУ о стрелковом оружии, Часть 2</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_recipe_ru2_desc">
		<text>Секретные документы похищенные или намеренно "слитые" из российского исследовательского центра.  Содержит спецификации действующих и экспериментальных российских патронов, а также результаты испытаний.  В этой части рассматриваются бронебойные боеприпасы, способы их дальнейшей модернизации и повышения их поражающего действия после пробития. Страницы, посвященные зажигательным бронебойным патронам, по неизвестным причинам вырваны.</text>
	</string>
    
	<string id="st_ammo_recipe_pistol">
		<text>Пистолеты для самозащиты</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_recipe_pistol_desc">
		<text>Документы западного происхождения. В них подробнейшим образом описано устройство пистолетов и боеприпасов к ним от скромных .32 ACP до более непрактичных патронов Magnum.  По всей книге присутствуют крайне сомнительные «отчеты из первых рук», вероятно, написанные людьми, которым никогда не приходилось стрелять в что-то либо кроме мишеней на стрельбище.</text>
	</string>
    
	<string id="st_ammo_recipe_shotgun">
		<text>Большая охота: уничтожение крупного зверя</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_recipe_shotgun_desc">
		<text>Подробная книга о спортивной стрельбе и охоте на крупных животных.  Подробно описаны различные типы боеприпасов и их назначение, а также детальные  диаграммы характеристик и раневые качества пуль в различных условиях.  Также присутствует анатомия нескольких крупных животных с пометками, сделанными от руки. В них описаны как рабочие, так и мало эффективные способы убийства или остановки целей одним выстрелом. К сожалению, подобных зверей стоит искать скорее в Африке, а не Зоне.</text>
	</string>

	<string id="st_ammo_recipe_nato">
		<text>MIL-STD-1168C руководство M-5</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_recipe_nato_desc">
		<text>Подробный технический документ, охватывающий все характеристики современных боеприпасов для стрелкового оружия большинства калибров НАТО.  Для полноты картины освещены различные экзотические калибры, а также краткие заметки об их истории и комментарии интендантов и оперативников спецподразделений.</text>
	</string>
    
	<string id="st_ammo_recipe_arty1">
		<text>Применение артефактов в стрелковом оружии, ред.3</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_recipe_arty1_desc">
		<text>Исследовательская работа, подготовленная Министерством науки с помощью различных сталкерских групп.  Перечислено более двадцати различных типов экспериментов, большинство из которых закончились неудачами различной степени катастрофичности. Испещрена огромным количеством пометок, сделанных торопливо и от руки. Их автор сомневался в правильности постановки экспериментов, настаивая на успехе более рискованных и опасных способов.</text>
	</string>

	<string id="st_ammo_recipe_arty2">
		<text>Книга ритуалов «Греха»</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_recipe_arty2_desc">
		<text>Таинственная книга, кажется, состоящая из нескольких рукописных листов бумаги. Без намека на автора или опознавательных знаков.  Информация внутри изложенна веьма странным образом. Какая то часть подробна и полезна в практическом смысле, другая отдает мистикой и явно пропущена через своеобразный взгляд автора. Имеются данные о многочисленных «дарах» Зоны, анатомии мутантов, структуре аномалий и свойствах артефактов, о ритуалах поклонения и общения с Зоной. Среди информации разбросаны различные, сугубо практические, применения даров Зоны: какие части Плоти можно извлечь для сыворотки восстанавливающей кровь, или как использовать аномалию «газировка» для получения информации от "слепцов".</text>
	</string>
    
	<string id="st_ammo_recipe_fire">
		<text>Книга рецептов пиромана</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_recipe_fire_desc">
		<text>Блокнот, покрытый легкими следами пепла.  Информация внутри касается только того, что связано с огнём — аномалий «жарка», артефактов «огненный шар», зажигательных боеприпасов и гранат. Собрана автором, по крупицам, из самых разных источников. Некоторые напечатаны, некоторые написаны от руки. У бывшего владельца и хозяина, определенно, имелась некая страсть.</text>
	</string>

</string_table>