<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--
	Ammunition
-->

<string_table>
	
	<string id="ammo_new_23x75_shrapnel">
		<text>Патроны 23x75 мм "Шрапнель-25"</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_23x75_shrapnel_descr">
		<text>Патрон с зарядом картечи. Дальность применения до 25 метров. Применяется для стрельбы из карабина КС-23. Из-за большого калибра ружья разлет картечи достаточно велик, что позволяет стрелять навскидку, не уделяя слишком много времени прицеливанию. \n</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_23x75_shrapnel_s">
		<text>23x75 мм Шрапнель</text>
	</string>
	
	<string id="ammo_new_23x75_barrikada">
		<text>Патроны 23x75 мм "Баррикада"</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_23x75_barrikada_descr">
		<text>Патрон со стальной остроконечной пулей. Применяется для принудительной остановки автотранспорта путём его повреждения. Дальность применения до 100 метров. Применяется для стрельбы из карабина КС-23.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_23x75_barrikada_s">
		<text>23x75 мм Баррикада</text>
	</string>

		<string id="ammo_new_9x21_sp10">
		<text>Патроны 9x21 СП-10</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_9x21_sp10_descr">
		<text>Пистолетный патрон с пулей повышенной пробивной способности. Предназначен для поражения живой силы, защищённой средствами индивидуальной защиты. Носовая часть стального термоупрочненного сердечника выступает из оболочки, благодаря чему достигается высокое пробивное действие пули.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_9x21_sp10_s">
		<text>9x21 СП-10</text>
	</string>

	<string id="ammo_new_20x70_buck">
		<text>Патроны 20х70 дробь</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_20x70_buck_descr">
		<text>Обычный патрон 20-го калибра, снаряжённый 5-ю дробинками диаметром 6 мм. Смертоносен на ближних дистанциях. Из-за пониженного порохового заряда заметно слабее патронов 12-го калибра. Более мягкая отдача делает его популярным среди охотников-новичков. Предназначен для стрельбы только из гладкоствольного оружия.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_20x70_buck_s">
		<text>20x70 дробь</text>
	</string>

	<string id="ammo_new_23_eco">
		<text>Патроны 23x75мм "Облако Яда"</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_23_eco_descr">
		<text>Специальный патрон разработанный "Экологами", часть совместного исследования с "Долгом". Содержит пустой металлический шар наполненный жидким токсином полученным из химической аномалии. При попадании в цель, содержимое немедленно переходит в газообразное состояние превращаясь в токсичное облако. Токсин пагубно влияет на нервную систему мутантов и людей, вызывая сильнейшую слабость и восприимчивость к физическому урону. Специально заказано "Долгом" для борьбы с самыми сильными мутантами и их группами.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_23_eco_s">
		<text>23x75 Облако Яда</text>
	</string>
	
	<string id="st_ballistics_toxic">
		<text>Создаёт облако ослабляющего яда</text>
	</string>



	<string id="ammo_new_338_federal">
		<text>Патроны .338 Federal FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_338_federal_descr">
		<text>338 Federal - винтовочный патрон на основе гильзы .308 Winchester с шейкой до .33 калибра. Был создан Federal Cartridge и Sako в 2006 году и задумывался как охотничий патрон с разумной отдачей для легких винтовок.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_338_federal_s">
		<text>.338 Federal</text>
	</string>
	
</string_table>
