<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--
	Ammunition
-->

<string_table>
	<!-- descriptors -->
	<string id="st_dot">
		<text>•</text>
	</string>
	<string id="st_ball_properties">
		<text>СВОЙСТВА:</text>
	</string>
	<string id="st_prop_k_hit">
		<text>Множитель урона  </text>
	</string>
	<string id="st_prop_armor">
		<text>Пробивает броню  </text>
	</string>
	<string id="st_prop_k_ap">
		<text>Пробитие </text>
	</string>
	<string id="st_prop_k_hp">
		<text>Бонус пробивания брони</text>
	</string>
	<string id="st_prop_k_mp">
		<text>Бонус гуманоидного мутанта</text>
	</string>
	<string id="st_prop_k_vel">
		<text>Скорость</text>
	</string>
	<string id="st_prop_k_disp">
		<text>Точность</text>
	</string>
	<string id="st_prop_impair">
		<text>Износ</text>
	</string>
	<string id="st_prop_projectiles">
		<text>Снаряды</text>
	</string>
	<string id="st_prop_special">
		<text>Особое</text>
	</string>
	<string id="st_prop_extra">
		<text>дополнительный особое</text>
	</string>
	<string id="st_prop_armor_0">
		<text>Бр0</text>
	</string>
	<string id="st_prop_armor_1">
		<text>Бр1</text>
	</string>
	<string id="st_prop_armor_2">
		<text>Бр2</text>
	</string>
	<string id="st_prop_armor_3">
		<text>Бр3</text>
	</string>
	<string id="st_prop_armor_4">
		<text>Бр4</text>
	</string>
	<string id="st_prop_armor_5">
		<text>Бр5</text>
	</string>
	<string id="st_prop_armor_6">
		<text>Бр6</text>
	</string>
	<string id="st_prop_armor_7">
		<text>Бр7</text>
	</string>

	<string id="st_ballistics_flinch">
		<text> Шанс ошеломить человека </text>
	</string>
	<string id="st_ballistics_frag">
		<text> Шанс фрагментации, увеличивающей урон </text>
	</string>
	<string id="st_ballistics_hp">
		<text> Увеличение урона при полном пробитии </text>
	</string>
	<string id="st_ballistics_slug">
		<text> Попадания в голову игнорируют часть брони </text>
	</string>
	<string id="st_ballistics_rip">
		<text> Глубокий раневой канал, сильное кровотечение </text>
	</string>
	<string id="st_ballistics_varma">
		<text> Дополнительный урон мутантам </text>
	</string>
	<string id="st_ballistics_explodes">
		<text>Детонирует при попадании</text>
	</string>
	<string id="st_ballistics_chaos">
		<text>60 - 160% урона/бронепробития. </text>
	</string>
	<string id="st_ballistics_acid">
		<text> Ослабляет броню </text>
	</string>
	<string id="st_ballistics_ambush">
		<text> Дополнительный урон и пробитие из засады </text>
	</string>
	<string id="st_ballistics_head">
		<text> Попадания в голову игнорируют броню </text>
	</string>
	<string id="st_ballistics_fire_melt">
		<text> Плавит броню </text>
	</string>
	<string id="st_ballistics_fire">
		<text> Поджигает цель </text>
	</string>
	<string id="st_ballistics_split">
		<text> Стреляет тремя снарядами </text>
	</string>
	<string id="st_ballistics_shock">
		<text> Оглушает при попаднии. </text>		
	</string>
	<string id="st_ballistics_acid">
		<text> Кислотный урон, разъедает броню </text>
	</string>
	<string id="st_ballistics_pierce">
		<text> Ограниченое бронепробитие </text>
	</string>
	<string id="st_ballistics_soulripper">
		<text> Рост пробития, лечение при попаданиях в голову </text>
	</string>
	<string id="st_ballistics_armorbuster">
		<text> Эффективней ломает броню </text>
	</string>
	<string id="st_ballistics_napalm">
		<text> Наносит огненный урон цели, поджигает окружение </text>
	</string>
	<string id="st_link">
		<text> Присоединить к ленте </text>
	</string>
	<string id="st_unlink">
		<text> Отсоединить от ленты </text>
	</string>

	
	<!-- handgun -->
	<string id="ammo_new_9x18_fmj">
		<text>Патроны 9x18мм FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_9x18_fmj_descr">
		<text>Оболочечная пуля со свинцовым сердечником. Такой пистолетный патрон наиболее распространен на территории бывшего Советского Союза. Обладает хорошим останавливающим действием. Не эффективен против тяжелых бронежилетов.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_9x18_fmj_s">
		<text>Патроны 9x18 FMJ</text>
	</string>
	
	<string id="ammo_new_9x18_plus">
		<text>Патроны 9x18мм +P+ FMJ </text>
	</string>
	<string id="ammo_new_9x18_plus_descr">
		<text>Оболочечные патроны высокого давления. Обеспечивают увеличеную скорость пули на 30%, соразмерное увеличение останавливающего действия и бронепробиваемости. Ценой повышенного износа оружия.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_9x18_plus_s">
		<text>9x18 +P+</text>
	</string>

	<string id="ammo_new_9x18_hp">
		<text>Патроны 9x18мм HP </text>
	</string>
	<string id="ammo_new_9x18_hp_descr">
		<text>Патрон 9х18 мм с экспансивной пулей. Используется в основном для охоты на мелких существ и обороны дома. Распространены среди одиночек, которые приносят в Зону свое личное оружие.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_9x18_hp_s">
		<text>9x18 HP</text>
	</string>

	<string id="ammo_new_9x18_sp7">
		<text>Патроны 9x18мм СП-7 </text>
	</string>
	<string id="ammo_new_9x18_sp7_descr">
		<text>Оболочечный экспансивный патрон военного образца с пластиковым колпачком и увеличенным пороховым зарядом. Обладает превосходной баллистикой и настильной траекторией, что делает его популярной среди бойцов тыловых подразделений. Эффективно останавливает как людей, так и мутантов, поэтому широко используется СБУ в своих пистолетах и пистолет-пулемётах.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_9x18_sp7_s">
		<text>9x18 СП-7</text>
	</string>
	
	<string id="ammo_new_9x18_ap">
		<text>Патроны 9x18мм РГ028</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_9x18_ap_descr">
		<text>РГ028 - патрон используемый для пробития лёгкой брони. Цель создания РГ028 - противостояние противникам в индивидуальных средствах защиты. По этой причине патрон оснащён упрочнённым стальным сердечником. К сожалению, не сильно превосходит стандартный 9х18, имея лишь  увеличенную пробивную способность</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_9x18_ap_s">
		<text>9x18 РГ028</text>
	</string>

	<string id="ammo_new_9x18_7n25">
		<text>Патроны 9x18мм 7Н25</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_9x18_7n25_descr">
		<text>Современный бронебойный пистолетный патрон 9х18 с сердечником из углеродистой стали и увеличенной навеской пороха. В отличие от своего предшественника РГ028, этот патрон надёжно пробивает легкую броню и наносит повреждения даже бронеплитам высокого класса, но из-за навески пороха и формы проникающего элемента он страдает пониженной останавливающей способностью и уменьшает ресурс ствола.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_9x18_7n25_s">
		<text>9x18 7Н25</text>
	</string>

	<string id="ammo_new_9x19_fmj">
		<text>Патроны 9x19 мм FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_9x19_fmj_descr">
		<text>Стандартный патрон калибра 9х19 мм с оболочечной пулей. Обладает хорошими баллистическими характеристиками и при этом недорог в изготовлении. Особо популярен в связи с тем, что международная конвенция запрещает применение экспансивных пуль в бою. Малоэффективен против бронежилетов.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_9x19_fmj_s">
		<text>9x19 FMJ</text>
	</string>
	
	<string id="ammo_new_9x19_plus">
		<text>Патроны 9x19мм +P+ FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_9x19_plus_descr">
		<text>Патрон высокого давления калибра 9х19 мм с оболочечной пулей. Патроны высокого давления имеют более настильную траекторию и повышенное останавливающее действие</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_9x19_plus_s">
		<text>Патроны 9x19 FMJ +P+</text>
	</string>
	
	<string id="ammo_new_9x19_pbp">
		<text>Патроны 9x19мм JHP</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_9x19_pbp_descr">
		<text>Оболочечная экспансивная пуля калибра 9х19 с расширяющимся носиком. Обладает высокой останавливающей способностью и низкой склонностью к рикошету. Используется сотрудниками полиции и силовых структур в силу высокой останавливающей способности. Неэффективна против бронежилетов из-за низкого бронепробития.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_9x19_pbp_s">
		<text>9x19 JHP</text>
	</string>
	
	<string id="ammo_new_9x19_pbps">
		<text>Патроны 9x19mm JSP +P</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_9x19_pbps_descr">
		<text>Матчевый полуоболочечный патрон снаряжённый вручную. Патрон Soft Point имеют оболочку с обнаженным носиком, сплющивающимся при попадании в цель, имея лучшее бронепробитие. Патрон изготавливается вручную по индивидуальным заказам. Он имеет лучшие, чем стандартные оболочечные патроны, раневые качества по слабо защищенным целям.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_9x19_pbps_s">
		<text>9x19 JSP</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_9x19_ap">
		<text>Патроны 9x19мм 7Н30</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_9x19_ap_descr">
		<text>Бронебойный пистолетный патрон российского производства, разработанный для новейших пистолетов и пистолет-пулеметов. Имеет значительно большую начальную скорость, в сравнении с другими патронами калибра 9х19 мм и гораздо эффективнее пробивает броню. Считается патроном "избыточного давления", поэтому при его использовании следует соблюдать осторожность. Относительно редко встречается в Зоне и обычно импортируется наемниками.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_9x19_ap_s">
		<text>9x19 7Н30</text>
	</string>
	
	<string id="ammo_new_9x19_7n31">
		<text>Патроны 9x19мм 7Н31</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_9x19_7n31_descr">
		<text>Усовершенствованный российский бронебойный патрон с более мощным, чем его предшественник 7Н30, пороховым зарядом. Пуля имеет термоупрочнённый сердечник и алюминиевую рубашку. Обеспечивает лучшие пиковые характеристики и бронепробитие ценой повышенного износа. Крайне редок в Зоне и используется только Спецназом или наемниками из России/Беларуси.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_9x19_7n31_s">
		<text>9x19 7Н31</text>
	</string>

	<string id="ammo_new_11.43x23_fmj">
		<text>Патроны .45 ACP FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_11.43x23_fmj_descr">
		<text>Патрон .45 калибра с цельнометаллической оболочкой. Пользуется популярностью уже сто лет благодаря хорошим баллистическим характеристикам и относительно небольшой навеске пороха. В результате пуля этого патрона относительно медленная, но точная и обладает значительной останавливающей силой.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_11.43x23_fmj_s">
		<text>.45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_11.43x23_fmjs">
		<text>Патроны .45 ACP AP+P</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_11.43x23_fmjs_descr">
		<text>Патрон .45 ACP с избыточным давлением, позволяющим довести терминальные характеристики пули .45 до современных стандартов. В крупную пулю добавлен сердечник из углеродистой стали, повысивший эффективность бронепробития без потери останавливающего действия. Рекомендуется использовать в современных пистолетах и пистолет-пулемётах, способных выдержать повышенное давление, в противном случае патрон представляет опасность для стрелка.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_11.43x23_fmjs_s">
		<text>.45 AP+P</text>
	</string>
	
	<string id="ammo_new_11.43x23_hp">
		<text> Патроны.45 ACP JHP</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_11.43x23_hp_descr">
		<text>Стандартный патрон калибра .45 ACP с экспансивной пулей. Невероятно эффективен против небронированных целей и является основным патроном для большинства правоохранительных органов. Удивительно эффективен против мутантов и является популярным вариантом защиты от них.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_11.43x23_hp_s">
		<text>.45 HP</text>
	</string>

	<string id="ammo_new_11.43x23_hydro">
		<text>Патроны .45 ACP 'RIP'</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_11.43x23_hydro_descr">
		<text>Этот экспериментальный патрон .45 ACP создан из фрагмента химического артефакта с наплавленным на него свинцом и гальванически покрыт никелем. Пуля изготовлена в ходе секретных экспериментов Министерства науки совместно с исследованиями, проведенными по заказу Свободы. Несмотря на твердое металлическое покрытие, пуля легко распадается на несколько "когтей", что придает патрону феноменальную останавливающую силу ценой снижения проникающей способности. Пули создают локализованную аномалию в месте попадания, воздействуя на живые существа в непосредственной близости. Говорят, жизненная энергия таинственным образом переходит от жертвы к стрелку.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_11.43x23_hydro_s">
		<text>.45 RIP</text>
	</string>

	<string id="ammo_new_357_hp">
		<text>Патроны .357 HP</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_357_hp_descr">
		<text> Патрон .357 HP снаряжённый экспансивной пулей. Цель патрона - замедление при ударе, что уменьшает его проникающую способность, в то же время он вызывает сильные повреждения внутренних тканей. Высокая останавливающая способность, обеспечиваемая этим патроном, делает его чрезвычайно популярным у Долга, особенно для поражения крупных мутантов. 
</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_357_hp_s">
		<text>.357 HP</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_357_jfp">
		<text>Переснаряжённые патроны .357 JFP</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_357_jfp_descr">
		<text>Переснаряжённый вручную патрон калибра .357, предназначенный для охотников и стрелков по мишеням. Пуля плоская и заключена в медную оболочку. Не обладая такой же останавливающей силой, как экспансивные пули, летит быстрее и эффективнее пробивает броню. Имеет сильное запреградное действие.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_357_jfp_s">
		<text>.357 JFP</text>
	</string>
	
	<string id="ammo_new_7.62x25_p">
		<text>Патроны 7.62x25mm П</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.62x25_p_descr">
		<text>Патрон 7,62х25 мм - российский пистолетный патрон с бутылочной гильзой, широко используемый в странах-сателлитах бывшего СССР, Китае, Пакистане и других странах. Патрон является усовершенствованной советской версией патрона 7,63х25 мм Mauser. Обладает отличной пробивной способностью и может легко пробить легкие бронежилеты, а также кевларовые каски. Несмотря на то, что большинство оружия под этот калибр устарело и снято с вооружения, патрон по-прежнему широко используется из-за большого количества доступных боеприпасов.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.62x25_p_s">
		<text>7.62x25 П</text>
	</string>
	
	<string id="ammo_new_7.62x25_ps">
		<text>7.62x25mm ПСТ</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.62x25_ps_descr">
		<text>Патрон 7.62x25 мм Пст - российский пистолетный патрон с бутылочной гильзой, широко используемый в странах-сателлитах бывшего СССР, Китае, Пакистане и других странах. Благодаря пуле со стальным сердечником эффективен против легкобронированных целей, не теряя при этом в останавливающем действии.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.62x25_ps_s">
		<text>7.62x25 ПСТ</text>
	</string>

	<string id="ammo_new_7.62x25_hp">
		<text>Патроны 7.62x25mm HP</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.62x25_hp_descr">
		<text>Спортивный, экспансивный патрон 7,62x25 мм. Все еще обладает достойным бронепробитием за счет узкой пули и обеспечивает значительно повышенное останавливающее действие.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.62x25_hp_s">
		<text>7.62x25 HP</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.62x25_cor">
		<text>Кислотные патроны 7.62x25мм</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.62x25_cor_descr">
		<text>Экспериментальные патроны, разработанные в результате секретной программы сотрудников Министерства науки Украины и членов фракции "Чистое небо". Эти экспансивные патроны имеют бирюзовый колпачок, который на ощупь напоминает пластик. В результате манипуляции с использованием артефактов Кровь Камня и катализа в присутствии аэрозольного аммиака были получены коррозийные наконечники, которые при горении пороха вступают в реакцию с образованием вещества, которое активно плавит и разъедает металл, ткань, дерево, пластик или камень. Материал безопасен в обращении в инертном состоянии и вступает в реакцию только при стрельбе.</text>.
	</string>
	<string id="ammo_new_7.62x25_cor_s">
		<text>Кислотные 7.62x25</text>
	</string>

	<string id="ammo_new_5.7x28_fmj">
		<text>Патроны 5.7x28 FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_5.7x28_fmj_descr">
		<text> Гражданский патрон SS196SR 5.7x28 FMJ. В отличие от SS190, этот патрон не предназначен для поражения бронежилетов. Однако на практике он способен пробивать легкие СИБЗ (средства индивидуальной броневой защиты), что делает его популярным средством борьбы с ними. Его гораздо проще достать, чем его бронебойную версию. Является хорошим выбором для экономных "черных" операторов, желающих терроризировать одиночек.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_5.7x28_fmj_s">
		<text>5.7x28 FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_5.7x28_ss190">
		<text>Патроны 5.7x28 SS190</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_5.7x28_ss190_descr">
		<text> FN 5.7x28 мм - высокоскоростной патрон, разработанный и производимый компанией FN Herstal. Патрон имеем бутылочную гильзу, схожую с патронами .22 Hornet или .22 K-Hornet. FN 5,7x28 мм был разработан совместно с пистолетом-пулемётом FN P90 и пистолетом FN Five-seven в ответ на предполагаемое наличие на целях бронежилетов. Патрон этого типа способен пробивать бронеплиты, защищающие от поражения штурмовыми винтовками, но его малый размер значительно снижает урон.</text>.
	</string>
	<string id="ammo_new_5.7x28_ss190_s">
		<text>5.7x28 SS190</text>
	</string>

	<string id="ammo_new_5.7x28_chaos">
		<text>Патроны 5.7x28 ХАОС </text>
	</string>
	<string id="ammo_new_5.7x28_chaos_descr">
		<text>5,7x28 мм патроны SS190 со следами неизвестного аномального вмешательства. Достаточно редко встречаются на вооружении Монолита и Греха, и обладают следами обработки в том же ключе, что и другие экспериментальные типы патронов. В частности, их пуля дестабилизирует реальность, произвольно теряя и набирая скорость, массу и кинетический потенциал во время полета. Таким образом, характеристики пули весьма нестабильны, хотя при достаточно высокой мощности выстрела общий потенциал, по-видимому, выше, чем у стандартных патронов. Точная природа и назначение этих патронов неизвестны.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_5.7x28_chaos_s">
		<text>5.7x28 ХАОС </text>
	</string>
	<string id="ammo_new_5.7x28_ss195">
		<text>Патроны 5.7x28mm SS195</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_5.7x28_ss195_descr">
		<text> SS195 FN 5.7x28 мм -  экспансивный патрон, разработанный и производимый компанией FN Herstal. Это патрон с бутылочной гильзой, несколько похожий на .22 Hornet или .22 K-Hornet. Популярный на Западе спортивный и охотничий патрон, пронесенный в Зону к радости пользователей "Five-seveN".  Достаточно хорош в защите от мутантов и охоте на них.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_5.7x28_ss195_s">
		<text>5.7x28 SS195</text>
	</string>


	<!-- shotgun -->
	<string id="ammo_new_12x70_buck">
		<text>Картечные патроны 12x70 #00 </text>
	</string>
	<string id="ammo_new_12x70_buck_descr">
		<text>#00 Картечь, с увеличенной навеской пороха. Обеспечивает огромное увеличение останавливающей силы и несколько лучшее бронепробитие, ценой повышенного износа оружия. Отлично подходит для охоты, но отдача может травмировать стрелка. Тем не менее, является отличным выбором для охоты на опасных мутантов.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_12x70_buck_s">
		<text>12x70мм Картечный</text>
	</string>

	<string id="ammo_new_12x70_magnum">
		<text>Картечные патроны 12x70мм Магнум </text>
	</string>
	<string id="ammo_new_12x70_magnum_descr">
		<text>#00 Картечь, с увеличенной навеской пороха. Обеспечивает огромное увеличение останавливающей силы и несколько лучшую бронепробиваемость ценой повышенного износа оружия. Отлично подходит для охоты, но отдача может травмировать стрелка, однако для охоты на опасных мутантов является отличным выбором.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_12x70_magnum_s">
		<text>12x70мм Магнум</text>
	</string>

	<string id="ammo_new_12x70_zhekan">
		<text>Патроны 12x76мм Жекан</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_12x70_zhekan_descr">
		<text>Патрон 12-го калибра с безоболочечной пулей и удлинённой гильзой. Обычно используется для охоты на крупных животных, но подходит и для других целей. Его тяжёлая пуля не пробивает, а фактически продавливает бронежилеты. </text> 
	</string>
	<string id="ammo_new_12x70_zhekan_s">
		<text>12x76 мм Жекан</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_12x70_dart">
		<text>Патроны 12x76мм Дротик</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_12x70_dart_descr">
		<text>Патрон 12-го калибра с удлинённой гильзой и тяжёлым бронебойным стреловидным сердечником. Бронепробитие на уровне стандартных, винтовочных, бронебойных пуль.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_12x70_dart_s">
		<text>12x76 Дротик</text>
	</string>

	<string id="ammo_new_12x70_flechette">
		<text>Патроны 12x70 с флешеттами</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_12x70_flechette_descr">
		<text>Патрон 12го калибра, начиненный 9 иглами из закаленной стали. Обеспечивает низкое рассеивание, повышенную дальность и хорошее бронепробитие, в сравнении с картечью. Тем не менее не обладает значительным уроном. Пригоден для борьбы с лёгкими бронежилетами.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_12x70_flechette_s">
		<text>12x70 Флешетта</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_12x70_dragon">
		<text>Патроны 12x70 'Dragon's Breath'</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_12x70_dragon_descr">
		<text> Дробовой снаряд 12-го калибра, заряженный осколками артефактов "Огненный шар" и "Ночная звезда". При выстреле сгорание пороха запускает аномальное взаимодействие, которое перегревает осколки до температуры горящего термита. Удар разрушителен для плоти и плавит большинство бронекостюмов, но выделяемое при этом огромное количество тепла наносит огромный ущерб оружию. К сожалению, фрагменты артефактов не обладают большим потенциалом пробития брони, поэтому основной источник повреждений - поджог цели.</text>.
	</string>
	<string id="ammo_new_12x70_dragon_s">
		<text>12x70 Dragonsbreath</text>
	</string>
	
	<!-- small rifle -->
	
	<string id="ammo_new_5.45x39_fmj">
		<text>Патроны 5.45x39мм ПС </text>
	</string>
	<string id="ammo_new_5.45x39_fmj_descr">
		<text>Армейский патрон 7Н6 калибра 5,45x39 мм с обыкновенной пулей (ПС) со стальным сердечником, предназначенный для поражения живых целей, расположенных открыто или за преградами, пробиваемыми пулей, огневых средств и небронированной техники. Обеспечивает лучшую точность по сравнению с калибром 7,62 мм благодаря пониженной отдаче, а также увеличению эффективности ведения огня на 100 метров. Обычно встречается в винтовках солдат тыловых частей, и бедолаг, патрулирующих границы Зоны отчуждения.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_5.45x39_fmj_s">
		<text>5.45x39 ПС</text>
	</string>	
	
	<string id="ammo_new_5.45x39_fmjs">
		<text>Патроны 5.45x39мм ПП</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_5.45x39_fmjs_descr">
		<text>Армейский патрон 7Н10 калибра 5,45x39 мм с пулей повышенной пробиваемости (ПП) со стальным термоупрочнённым сердечником, предназначенный для поражения живых целей, носящих СИБЗ (бронежилеты, по-простому) и прочих легкоброннированных целей. Обычно выдаётся оперативникам СБУ и военсталам, действующим на севере Зоны, для эффективной борьбы с фанатиками Монолита и наёмниками.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_5.45x39_fmjs_s">
		<text>5.45x39 ПП </text>
	</string>

	<string id="ammo_new_5.45x39_sp">
		<text>Патроны 5.45x39мм ПРС</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_5.45x39_sp_descr">
		<text>Патроны 5,45x39 мм пониженной рикошетирующей способности. Пуля с усечённым носиком и большей навеской пороха, чем у стандартных патронов 7Н6. Обычно используется правоохранительными органами и антитеррористическими подразделениями. Обеспечивает пробивную способность, сравнимую с 7Н6. Раневой канал, создаваемый этим боеприпасом, сходен с таковым у патрона с экспансивной пулей и создает эффект ошеломления при попадании.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_5.45x39_sp_s">
		<text>5.45x39 ПРС</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_5.45x39_hp">
		<text>Патроны 5.45x39мм HP </text>
	</string>
	<string id="ammo_new_5.45x39_hp_descr">
		<text>Патрон 5.45х39 спортивно-охотничий с биметаллической пулей с пустым носиком. Образует большой раневой канал - что даёт высокую убойную силу - но низкую бронепробиваемость, однаком может "продавить" лёгкий бронежилет.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_5.45x39_hp_s">
		<text>5.45x39 HP</text>
	</string>

	<string id="ammo_new_5.45x39_ap">
		<text>Патроны 5.45x39мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_5.45x39_ap_descr">
		<text>Армейский патрон 7Н22 калибра 5,45x39 мм с бронебойной пулей (БП). Используется в автоматических винтовках многих стран-участниц Варшавского договора. Бронебойный сердечник из инструментальной стали марки У12А. Эффективен против бронежилетов. </text>
	</string>
	<string id="ammo_new_5.45x39_ap_s">
		<text>5.45x39 БП</text>
	</string>

	<string id="ammo_new_5.45x39_aps">
		<text>5.45x39мм 7Н39 Игольник</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_5.45x39_aps_descr">
		<text>Новейший, крайне редкий бронебойный патрон 7Н39 калибра 5,45х39, разработанный в рамках ОКР "Игольник".  Патрон высокого давления, с вольфрамокобальтовым сердечником, даёт возможность поражать даже самые тяжёлые комплекты бронезащиты. Эти патроны крайне сложно найти вне рук бойцов ССО РФ. Давно ходят слухи, что правительство Российской Федерации уже давно действует внутри зоны под видом сотрудничества с ВСУ и СБУ, преследуя свои собственные цели. Независимо от происхождения, это лучшие автоматные патроны 5.45, которые вы можете найти.</text>	
	</string>
	<string id="ammo_new_5.45x39_aps_s">
		<text>5.45x39 Игольник</text>
	</string>
	
	
	<string id="ammo_new_5.56x45_fmj">
		<text>Патроны 5.56x45мм FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_5.56x45_fmj_descr">
		<text>Стандартный, повсеместно используемый, 5,56 патрон войск стран НАТО, известный под индексом M193. Хорошо известен ещё со времен войны во Вьетнаме и предназначен для ведения прицельного огня очередями. Патрон хоть и обладает малой пробивной силой, но в то же время обеспечивает отличное останавливающее действие. </text>
	</string>
	<string id="ammo_new_5.56x45_fmj_s">
		<text>5.56x45 FMJ</text>
	</string>

	<string id="ammo_new_5.56x45_fmjs">
		<text> Патроны 5.56x45мм Mk318</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_5.56x45_fmjs_descr">
		<text>Патрон 5.56x45 FMJ матчевого класса, разработанный для морской пехоты США и спецназа ВМС США. Разработанный для стрельбы из карабинов и уверенного поражения целей за лёгкими укрытиями, без потери точности или убойной силы. Данные свойства делают данный патрон непревзойденным в современной войне на близких дистанциях. Достаточно редкая находка, однако члены "Свободы" имеют необычайно большой запас этих патронов, происхождение которых является хорошо охраняемым секретом.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_5.56x45_fmjs_s">
		<text>5.56x45 Mk318</text>
	</string>
	
	<string id="ammo_new_5.56x45_hp">
		<text>Патроны 5.56x45мм HP</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_5.56x45_hp_descr">
		<text>5,56x45 мм патрон. Пуля с полым носиком, широко используемая в охоте и спортивной стрельбе. Полый носик делает этот патрон неэффективным против брони, но обеспечивает повышенную останавливающую способность против небронированных противников. Популярный патрон для отстрела мутантов.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_5.56x45_hp_s">
		<text>5.56x45 HP</text>
	</string>
	
	<string id="ammo_new_5.56x45_varma">
		<text> Патроны 5.56x45мм 'Varmageddon'</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_5.56x45_varma_descr">
		<text>Импортный охотничий патрон 5,56х45, специально разработанный для отстрела животных. Уникальная форма пули позволяет ей сильно расширяться в толще мышц и плоти животных, нанося чудовищный повреждения. Поражающие эффекты в человеческих целях примерно те же, но не так выражены, по очевидным причинам. Эти патроны позволяют сталкерам Свободы эффективно сражаться с опасными мутантами, которые населяют север Зоны.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_5.56x45_varma_s">
		<text>5.56x45 Varma</text>
	</string>
	
	<string id="ammo_new_5.56x45_ap">
		<text>Патроны 5.56x45мм М855А1 </text>
	</string>
	<string id="ammo_new_5.56x45_ap_descr">
		<text>Новейший армейский патрон НАТО калибра 5.56x45 повышенной пробиваемости, известный как M855A1. Неудача патрона M855 привела к разработке Mk318 и этого патрона, который обеспечивает как повышенное бронепробитие так и останавливающую способность при стрельбе из стандартных винтовок. Трудно переоценить его эффективность против тяжелых средств индивидуальной защиты. Импортируется оптом неизвестными поставщиками группы наемников и имеется в наличии на складах Свободы..</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_5.56x45_ap_s">
		<text>5.56x45 М855А1</text>
	</string>
	
	<string id="ammo_new_5.56x45_ss190">
		<text>Патроны 5.56x45мм М855</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_5.56x45_ss190_descr">
		<text>Относительно устаревший патрон М855 калибра 5,56х45 НАТО со стальным сердечником. Первоначально разработанный как средство борьбы с бронежилетами, обладает несколько меньшей убойной силой, в сравнении с М193. Большое количество этих патронов попало в Зону в связи с их моральным устареванием. Большинство сталкеров неохотно используют этот патрон, даже несмотря на его невысокую цену.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_5.56x45_ss190_s">
		<text>5.56x45 М855</text>
	</string>
	
	<string id="ammo_new_7.62x39_fmj">
		<text>Патрон 7.62x39мм ПС</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.62x39_fmj_descr">
		<text>Стандартный промежуточный патрон 7,62х39 мм с цельнометаллической оболочкой. Является одним из наиболее массово производимых боеприпасов, хорошо известных от Европы до Азии и Африки. На сегодняшний день порядком устарел и уступает многим современным средствам поражения, но благодаря тяжелой пуле всё ещё является хорошим аргументом в споре с мутантами и людьми в лёгкой и средней защите.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.62x39_fmj_s">
		<text>7.62x39 ПС</text>
	</string>	
	<string id="ammo_new_7.62x39_fmjs">
		<text>Патроны 7.62x39мм M67</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.62x39_fmjs_descr">
		<text>7,62x39 патрон производства Югославии. С латунной гильзой и сердечником из мягкой стали. Обеспечивает несколько лучшие характеристики по сравнению с советским ПС патроном. Основным преимуществом является лучшая подача, выброс гильзы и меньший износ оружия. Чистое Небо поддерживает соглашение с неизвестной стороной о поставках этих боеприпасов.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.62x39_fmjs_s">
		<text>7.62x39 М67</text>
	</string>	

	<string id="ammo_new_7.62x39_ap">
		<text>Патроны 7.62x39мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.62x39_ap_descr">
		<text>Патрон 7,62х39 7Н23 с сердечником из углеродистой стали. Предназначен для поражения живой силы противника за легким укрытием и в современных средствах защиты, останавливающие патрон M43. Внутри пули бронебойный сердечник из инструментальной стали марки У12А. Поставляется вооруженным подразделениям СБУ для борьбы с возрастающей угрозой Монолита, в рамках соглашения с правительством России.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.62x39_ap_s">
		<text>7.62x39 БП</text>
	</string>

	<string id="ammo_new_7.62x39_api">
		<text>Патроны 7.62x39мм БЗ</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.62x39_api_descr">
		<text>7,62х39 патрон с бронебойно-зажигательной пулей БЗ. Предназначен для поражения легко бронированных целей и живой силы противника, а также зажигания горючих материалов, защищенных легкими броневыми прикрытиями, на дальности до 300 м. Из-за более высокой навески пороха, износ ствола и его нагрев несколько повышены.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.62x39_api_s">
		<text>7.62x39 БЗ</text>
	</string>

	
	<string id="ammo_new_9x39_sp5">
		<text>Патроны 9x39мм СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_9x39_sp5_descr">
		<text>Снайперский патрон СП-5 создавался для применения в комплексе с винтовкой ВСС. Пуля патрона имеет стальной сердечник, полость позади него заполнена свинцом, ее оболочка биметаллическая. Благодаря форме пули имеет хорошие баллистические свойства при полете с дозвуковой скоростью. Конструкция патрона обеспечивает низкий уровень звука выстрела и высокую кучность стрельбы.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_9x39_sp5_s">
		<text>9x39 СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_9x39_spp">
		<text>Патроны 9х39мм СПП</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_9x39_spp_descr">
		<text>Патрон 9х39 СПП является модернизированным патроном СП-5 со стальным сердечником из высокоуглеродистой стали марки У12А. Благодаря этому куда лучше поражает цели в индивидуальных средствах защиты, не теряя в точности и баллистических характеристиках.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_9x39_spp_s">
		<text>9x39 СПП</text>
	</string>
	
	<string id="ammo_new_9x39_pab9">
		<text>Патроны 9x39мм ПАБ-9</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_9x39_pab9_descr">
		<text>ПАБ-9. Более дешевая модификация СП-6. Снят с производства и запрещен в использовании с АС и ВСС из за слишком высокого давления в стволе. Имеет более крутую траекторию полета и увеличенную массу пули, в сравнении с предшественником, но куда сильнее изнашивает оружие.</text>
	</string>

	<string id="ammo_new_9x39_pab9_s">
		<text>9x39 ПАБ-9</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_9x39_ap">
		<text>Патроны 9x39 мм СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_9x39_ap_descr">
		<text>Дозвуковой бронебойный специальный патрон СП-6. Оснащён полуоболочечной пулей с частично открытым сердечником из высокоуглеродистой стали У12А. Используется в комплексе с специальными винтовками и автоматами ОВД, обеспечивая практически бесшумное поражение целей в в лёгких и средних средствах защиты.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_9x39_ap_s">
		<text>9x39 СП-6</text>
	</string>	
	

	<!-- large rifle -->

	<string id="ammo_new_7.62x54r">
		<text>Патроны 7.62x54мм ЛПС</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.62x54r_descr">
		<text>Валовый патрон 7,62х54мм 57-Н-323С. Патрон 7,62x54мм является вторым старейшим винтовочным патроном, используемым до сих пор. Принят на вооружение в 1891 году вместе с винтовкой Мосина-Нагана. Получил остроконечную пулю в 1908 году и поныне остается очень популярным среди охотников и стрелков. Идут россыпью, но их можно собрать в ленту для пулемёта ПК.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.62x54r_s">
		<text>7.62x54 ЛПС</text>
	</string>

	<string id="ammo_new_7.62x54_7n1">
		<text>Патроны 7.62x54мм 7Н1</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.62x54_7n1_descr">
		<text>Снайперский патрон 7,62x54 для точной стрельбы на дальних дистанциях. Разработан специально для снайперской винтовки СВД. Обеспечивает хорошую кучность и убойность против легкобронированных целей, показывая себя немного хуже против более тяжело защищенных. Этот факт не мешает ему быть одним из самых ходовых патронов в среде военных снайперов и гражданских стрелков.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.62x54_7n1_s">
		<text>7.62x54 7Н1</text>
	</string>
	
	<string id="ammo_new_7.62x54_hp">
		<text>Патроны 7.62x54мм HP</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.62x54_hp_descr">
		<text>Гражданский охотничьий патрон калибра 7,62х54. Полый носик снижает пробиваемость и увеличивает убойную силу. По этой причине не пробивает туши насквозь, что делает его хорошим выбором для охотников на крупную дичь, Распространён в Зоне из-за Одиночек, занимавшихся охотой ещё на Большой Земле.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.62x54_hp_s">
		<text>7.62x54 HP</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.62x54_fp">
		<text>Снайперские патроны 7.62x54мм 'Headhunter'</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.62x54_fp_descr">
		<text>Высокоточный вариант патрона 7,62х54мм с плоской головкой, обеспечивающий высокую кучность стрельбы на средних и дальних дистанциях. Патрон предназначен для спортивной стрельбы и изготовлен с минимальными допусками по размерам пули и навеске пороха. Пуля с плоской головкой предназначена для лучшего распределения веса и позволяет пробивать чистые отверстия в мишенях. На конце имеется пластиковый аэродинамический колпачок. В силу отсутствия какого-либо сердечника, кинетической энергии пули достаточно, чтобы вызвать смертельные сотрясения мозга но едва ли способна нанести серьезные повреждения при попадании в менее важную часть тела.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.62x54_fp_s">
		<text>7.62x54 FP</text>
	</string>
	
	<string id="ammo_new_7.62x54_ap">
		<text>Патроны 7.62x54мм СНБ</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.62x54_ap_descr">
		<text>>Специально разработанный модернизированный снайперский патрон 7,62х54 мм с бронебойной пулей СНБ. Пуля оснащена комбинированным сердечником из свинца и закалённой стали марки У12А, способной пробивать бронежилеты и небольшие преграды. В сравнении со стандартным патроном того же калибра имеет облегчённую хвостовую часть, что обеспечивает большую точность и улучшенные баллистические характеристики.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.62x54_ap_s">
		<text>7.62x54 СНБ</text>
	</string>

	<string id="ammo_new_7.62x54_api">
		<text>7.62x54мм Б-32 гж</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.62x54_api_descr">
		<text>Бронебойно-зажигательный патрон калибра 7,62х54 предназначен для поражения легкой бронетехники и людей в средствах индивидуальной защиты. Будучи созданным как патрон авиационного пулемета  -  не рассчитан на большую точность. Эффективен как против мутантов, так и против людей из-за хорошей бронебойности и зажигательного состава в донце, наносящего сильные ожоги. Нагревает оружие, требуя дополнительного ухода и контроля стрельбы.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.62x54_api_s">
		<text>7.62x54 Б-32 гж</text>
	</string>
	
	<string id="ammo_new_7.62x54_ppr">
		<text>Патроны 7.62x54мм ЛПС в ленте</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.62x54_ppr_descr">
		<text>Валовый патрон 7,62х54мм 57-Н-323С. Является вторым старейшим винтовочным патроном, используемым до сих пор. Принят на вооружение в 1891 году вместе с винтовкой Мосина-Нагана. Получил остроконечную пулю в 1908 году и поныне остается очень популярным среди охотников и стрелков. Идут россыпью, но их можно собрать в ленту для пулемёта ПК.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.62x54_ppr_s">
		<text>7.62x54 ЛПС П</text>
	</string>
	
	<string id="ammo_new_7.62x54_split">
		<text>Патроны 7.62x54мм Split Shot</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.62x54_split_descr">
		<text>Пулеметный патрон 7,62x54мм, разделяющийся на три части после выхода из ствола. Имеет малую дальность, сравнимую с пистолетами и некоторыми дробовиками, но компенсирует это плотностью огня. В своей основе имеет аномальный и слабо изученный принцип действия. Мало полезен для стрельбы из винтовки, но популярен среди пулемётчиков Долга, обеспечивая огромную огневую мощь для уничтожения полчищ мутантов.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.62x54_split_s">
		<text>7.62x54 Split</text>
	</string>
	

	<string id="ammo_new_7.62x51_fmj">
		<text>Патроны 7.62x51мм M80</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.62x51_fmj_descr">
		<text>Патрон 7,62x51 NATO — это военный вариант патрона .308, который был основным боеприпасом НАТО до войны во Вьетнаме, во время которой появился патрон 5.56 х 45 мм, который был стандартизирован в 70-ые . В настоящее время он чаще всего используется частными военными подрядчиками по всему миру. Патрон 7,62x51 является ходовым пулеметным патроном, который также может использоваться в боевых или снайперских винтовках.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.62x51_fmj_s">
		<text>7.62x51 М80</text>
	</string>
	
	<string id="ammo_new_7.62x51_fmjs">
		<text>7.62x51мм Mk316 Match rounds</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.62x51_fmjs_descr">
		<text> Высокоточный патрон 7,62х51, предназначенный для стрельбы на дальних дистанциях. Наконечник пули имеет выемку, а сама пуля оптимизированна для винтовок с длинным стволом, однако его можно зарядить в любое оружие под 7.62 NATO, но не ожидайте оптимальных показателей в таком случае. Обожаемы снайперами Свободы, которые с радостью обменяют любую имеющуюся у них марихуану на коробки с этими патронами.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.62x51_fmjs_s">
		<text>7.62x51 Mk316</text>
	</string>

	<string id="ammo_new_7.62x51_ap">
		<text>Патроны 7.62x51 мм M61</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.62x51_ap_descr">
		<text>Армейский патрон M61 с бронебойной пулей с закалённым стальным сердечником. Сохраняет показатели урона, обладая в то же время улучшенными показателями пробития бронежилетов. Часто используется снайперами Свободы для ликвидации бойцов Монолита в тяжёлой броне.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.62x51_ap_s">
		<text>7.62x51 М61</text>
	</string>

	<string id="ammo_new_7.62x51_slap">
		<text>Патроны 7.62x51 мм M69 SLAP</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.62x51_slap_descr">
		<text>Бронебойно-подкалиберный патрон с отделяющимся поддом калибра 7.62 х 51 мм. Состоит из пластикового обтюратора, который сохраняет форму обычной пули для простоты подачи, а при выстреле вольфрамовый дротик пробивает легкую и среднюю броню транспортных средств или любой бронежилет. Из-за малого размера сердечника, поражающие эффекты сведены к минимуму, однако пробивная способность позволяет пробивать на вылет кого-то или что-то, к примеру железную пластину укрытия или керамическую плиту бронежилета. Импортируется в ограниченных количествах наёмниками для борьбы с экзоскелетчиками Монолита или бронетехникой охраны Периметра Зоны.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.62x51_slap_s">
		<text>7.62x51 SLAP</text>
	</string>
	

	<string id="ammo_new_7.92x33_fmj">
		<text>Патроны 7.92x57mm Mauser</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.92x33_fmj_descr">
		<text>Патрон Маузера 7,92x57 мм. Был основным винтовочно-пулемётным боеприпасом Германской Империи и Третьего Рейха и винтовочным патроном Югославии вплоть до её развала. Сейчас продолжает использоваться как спортивно-охотничий патрон для гражданских. Попал в зону с украинских складов трофейного оружия, оставшихся с советских времён, и контрабандой из бывшей Югославии.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.92x33_fmj_s">
		<text>7.92x57 FMJ</text>
	</string>

	<string id="ammo_new_7.92x33_match">
		<text>Матчевые патроны 7.92x57мм </text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.92x33_match_descr">
		<text>Патрон калибра 7,92x57 с полым носиком и узким донцем. Патроны с современным порохом повышают износ старых винтовок, но компенсируют это лучшими баллистическими показателями. Такие патроны популярны среди охотников и спортивных стрелков за их настильность, кучность и убойную силу для средней и крупной дичи.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.92x33_match_s">
		<text>7.92x57 Match</text>
	</string>

	<string id="ammo_new_7.92x33_ap">
		<text>7.92x57мм S.m.K.H.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.92x33_ap_descr">
		<text>Бронебойный остроконечный патрон с вольфрамовым сердечником 7,92x57 мм. Используется, в основном, для стрельбы на дальние дистанции и поражения лёгкой техники/целей за относительно толстыми укрытиями. Обеспечивает лучшую точность, чем британский аналог SA Mk2Z для пулемётов.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.92x33_ap_s">
		<text>7.92x57 AP</text>
	</string>
	
	<string id="ammo_new_7.92x33_shock">
		<text>Патроны 7.92x57 мм Гроза</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.92x33_shock_descr">
		<text>Патрон 7,92х57 с пулей из сплава меди, никеля и артефакта Вспышка. При выстреле материал пули электризуется, а попав в цель очень сильно бьёт её током. Малоэффективен против легкобронированных целей, но на тяжелобронированных целях эффект разрушительен как для цели, так и для всего вокруг. Наносит минимальный урон мутантам и небронированным целям.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_7.92x33_shock_s">
		<text>7.92x57 Гроза</text>
	</string>
	
	<string id="ammo_new_12.7x55_fmj">
		<text>Патроны 12.7x55 мм СЦ-130</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_12.7x55_fmj_descr">
		<text>12,7x55 мм СЦ-130 - российский винтовочный боеприпас с дозвуковой скоростью пули, созданный в ЦКИБ СОО для малошумного и беспламенного поражения защищённых целей и живой силы в тяжёлых бронежилетах на дальностях до 600 метров.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_12.7x55_fmj_s">
		<text>12.7x55 СЦ-130</text>
	</string>
	
	<string id="ammo_new_12.7x55_fmjs">
		<text>Патроны 12.7x55 мм СЦ-130 ПТ-2</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_12.7x55_fmjs_descr">
		<text>Дозвуковой патрон 12,7х55мм с бронзовой пулей повышенной точности ПТ-2, используемый в снайперской винтовке ВССК. Импортируется и используется в крайне ограниченных количествах, поскольку является относительно недавней разработкой. У генерала Воронина запас этих патронов для операций для ликвидации особо важных целей из противоборствующих группировок.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_12.7x55_fmjs_s">
		<text>12.7x55 ПТ-2</text>
	</string>

	<string id="ammo_new_12.7x55_ap">
		<text>Патроны 12.7x55 мм СЦ-130 ВПС</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_12.7x55_ap_descr">
		<text>Крупнокалиберный снайперский патрон СЦ-130 ВПС (высокой пробивной способности) предназначен для поражения бесшумным выстрелом живой силы противника, защищенной тяжёлыми СИБ (5-6 уровня защиты по ГОСТ Р50744-95) на дальностях до 200 метров или находящейся за различными преградами (обшивка автомобиля, дверь, стекло, забор и т.д.) на дальности до 600 метров, а также для поражения легкобронированных и небронированных транспортных средств.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_12.7x55_ap_s">
		<text>12.7x55 ВПС</text>
	</string>
    <string id="ammo_new_12.7x55_exp">
		<text>Патроны 12.7x55мм Мгновенного действия</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_12.7x55_exp_descr">
		<text>Относительно новая и ограниченная разработка. Использована пуля  БЗТ-44 с фрагментом огненного артефакта в донце, вместо обычного зажигательного состава. Помимо обычных бронебойных свойств, при попадании в твёрдую цель, происходит взрыв с образованием осколков. Поскольку при попадании происходит взрыв, бронебойные качества пули несколько ниже оригинала, Дополнительно оглушает иные, находящиеся в радиусе поражения, цели взрывом.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_12.7x55_exp_s">
		<text>12.7x55 МДЗ</text>
	</string>
	
	
	<string id="ammo_new_338_lapua">
		<text> Патроны .338 Lapua Magnum</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_338_lapua_descr">
		<text>.338 Lapua Magnum - специализированный патрон с безрантовой бутылочной гильзой, разработанный для дальнобойных армейских снайперских винтовок, получивший распространение после войн в Афганистане и Ираке. Боеприпас .338 Lapua Magnum является патроном двойного назначения: противопехотный и противотранспортный, но противотранспортный потенциал сильно ограничен.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_338_lapua_s">
		<text>.338 Lapua Magnum</text>
	</string>
	
	<string id="ammo_new_338_ap">
		<text>Подкалиберный патроны .338 'Soulripper'</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_338_ap_descr">
		<text>Патрон калибра .338, Сердечник из обедненного урана в обтюраторе. Приводится в движение чрезвычайно мощным зарядом. Имеет все признаки аномального вмешательства. Пуля такой массы, в обычном состоянии, не должна иметь столько урона и бронепробития. Чрезвычайно редкий, мощный и опасный в обращении.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_338_ap_s">
		<text>.338 DU AP</text>
	</string>
	
	<!-- some leftovers -->
	
	<string id="ammo_new_50_bmg">
		<text>Патроны .50 BMG M2 Ball</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_50_bmg_descr">
		<text>Патрон .50 Browning Machine Gun (12,7x99мм) представлен в 1910 году и принят на вооружение в 1921 вместе с крупнокалиберным пулеметом Browning M2. Этот снаряд очень часто используется для переносных противотанковых средств, где одного выстрела в блок двигателя достаточно, чтобы вывести из строя гражданскую машину или серьезно повредить легкобронированную технику. Редко ввозится в Зону из-за отсутствия надобности - Зона и так делает более чем достаточно работы по уничтожению техники.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_50_bmg_s">
		<text>.50 Ball</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_50_ap">
		<text>Патроны .50 BMG M2</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_50_ap_descr">
		<text>Патрон .50 M2 AP используется для эффективного противодействия ещё более тяжелобронированной технике и живой силе, чем обычный .50. Хоть этот снаряд и способен уничтожить любую угрозу в Зоне, используется крайне редко из-за большого веса, редкости и совместимости лишь с самым тяжелым вооружением. Ходят слухи, что у Свободы где-то припрятан секретный тайник с подобными боеприпасами, используемыми для отражения самых тяжелых атак Монолита в районе Армейских складов.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_50_ap_s">
		<text>.50 AP</text>
	</string>

	
	<string id="ammo_new_4.6x30_fmj">
		<text>Патроны 4.6x30mm FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_4.6x30_fmj_descr">
		<text>Патрон PDW калибра 4,6x30мм с бутылочной гильзой разработанный для MP7. Способен пробивать лёгкие бронежилеты, но недостаточен для пробития бронеплит. Пуля с цельнометаллической оболочкой имеет сердечник из свинца и сурьмы и оптимизирована для поражения мягких тканей.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_4.6x30_fmj_s">
		<text>4.6x30 FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_4.6x30_ap">
		<text>Патроны 4.6x30mm DM11</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_4.6x30_ap_descr">
		<text>Немецкий патрон DM11 с закаленным сердечником. Будучи легче и быстрее стандартного, имеет пониженную останавливающую способность. Учитывая обыкновенную ситуацию применения MP-7 - стрельбу длинными очередями в упор, об этом можно особенно не волноваться.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_4.6x30_ap_s">
		<text>4.6x30 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_12x76_bull">
		<text>Патроны Супер Магнум 12x89мм </text>
	</string>
	<string id="ammo_new_12x76_bull_descr">
		<text>Гильза 12-го калибра Супер Магнум с донцем из нержавеющей стали и чрезвычайно высокой навеской пороха. Пуля состоит из омеднённой свинцовой пули и уранового колпачка. Невероятно тяжелый и мощный патрон, для безопасной стрельбы из которого требуется специально усиленный дробовик. Личность создателя или покупателей этих патронов и дробовиков, которые они используют, остается загадкой.</text>
	</string>
	<string id="ammo_new_12x76_bull_s">
		<text>12x89 Супер Магнум</text>
	</string>

</string_table>
